# OpenSpeedCam
***


<span><em>Данный скрипт осуществляет парсинг информации о камерах
 из тела ответа сервера. </em></span>

## Файлы и переменные окружения, необходимые для работы скрипта

###### Файлы с программным кодом

1. [parser.py](src/parser.py).
   Файл, содержащий функции, необходимые для работы скрипта.

2. [config.py](src/config.py).
   Файл, в котором хранятся настройки для подключения к БД 
   (HOST - хост БД, DB_PORT - порт для подключения к БД, 
   USERNAME - имя пользвателя БД, PASSWORD - пароль для подключения к БД, 
   DB_NAME - название БД, TABLE_NAME - название таблицы БД)

3. [consts.py](src/consts.py).
   Файл, в котором хранятся словари соответствий числовых данных,
   полученных в результате парсинга файла с их строковыми представлениями.
   
4. [database.py](src/database.py).
   Файл, содержащий класс с настройками подключения к
   базе данных, метод, осуществяющий подключение к
   базе данных, а также метод, выполняющий запросы
   к таблицам базы данных и метод, закрывающий соединение с базой данных.

###### Прочие файлы

1. [Dockerfile](Dockerfile).
   Файл, описывающий как собрать образ парсера, который будет запущен в докере. 
   В данном файле указывается какая версия Python будет использоваться (python:3.7-alpine), 
   команда для создания директории с проектом в докер-контейнере, 
   команда для установки зависимостей из файла _requirements.txt_, 
   команда для запуска скрипта.
   
2. [docker-compose.yaml](docker-compose.yaml).
   Файл, с помощью которого запускается проект в докере.
   Данный файл описывает два сервиса (контейнера): 
   первый - это непосредственно сам парсер. Здесь указано как будет собираться 
   данный контейнер, какое у него будет название, от каких контейнеров он зависит,
   какие у него переменные окружения и volumes (папка для хранения данных). 
   Второй - это контейнер с запущенным в нём сервером базы данных postgres. 
   В качестве образа БД используется postgres:14.5-alpine. 
   Здесь также указываются имя контейнера, volumes (папка для хранения базы данных),
   переменные окружения для подключения к БД, внешний и внутренний порты.

3. [.env](.env).
   Файл, в котором прописаны значения переменных окружения, необходимых для
   работы скрипта:
   * POSTGRES_DB - название БД;
   * POSTGRES_USER - пользователь БД;
   * POSTGRES_PASSWORD - пароль БД;
   * POSTGRES_HOST - ip-адрес для соединения с БД;
   * POSTGRES_PORT - порт БД;
   * avtomap.sid - кука, посылаемая в теле curl-запросе;
   
<details>
   <summary>Структура БД</summary>

   ![DB structure](img/DB.png)

   ###### Рис.1. Схема БД

   <h3>starline_speedcam</h3>
   <table>
      <tr>
         <th>Название атрибута</th>
         <th>Тип данных</th>
         <th>Описание атрибута</th>
      </tr>
      <tr>
         <td>id</td>
         <td>INTEGER</td>
         <td>Уникальный идентификатор камеры (PK)</td>
      </tr>
      <tr>
         <td>camera_number</td>
         <td>INTEGER</td>
         <td>Номер камеры</td>
      </tr>
      <tr>
         <td>lat</td>
         <td>REAL</td>
         <td>Широта камеры</td>
      </tr>
      <tr>
         <td>lon</td>
         <td>REAL</td>
         <td>Долгота камеры</td>
      </tr>
      <tr>
         <td>danger_type</td>
         <td>VARCHAR(45)</td>
         <td>Тип опастности (словарь CATEGORY_CODES из consts.py)</td>
      </tr>
      <tr>
         <td>speed</td>
         <td>INTEGER</td>
         <td>Ограничение скорости</td>
      </tr>
      <tr>
         <td>dir_type</td>
         <td>VARCHAR(53)</td>
         <td>Направление действия камеры (словарь DIR_TYPE из consts.py)</td>
      </tr>
      <tr>
         <td>direction_degree</td>
         <td>INTEGER</td>
         <td>Градус обзора камеры (между 0 и 359, 0 - Север, 90 - Восток, 180 - Юг, 270 - Запад)</td>
      </tr>
      <tr>
         <td>geometry</td>
         <td>GEOMETRY</td>
         <td>Геометрия точки</td>
      </tr>
   </table>
</details>

<details>
   <summary>Алгоритм работы</summary>
   <ol>
      <li>Создание таблицы БД (если она не создана);</li>
      <li>Отправка curl-запроса для получения информации о камерах</li>
      <li>Если статус-код ответа сервера 200, установить соединение с БД и запустить
          функцию парсинга данных из полученного ответа сервера. Иначе вывести
          информацию о неудаче.
      </li>
   </ol>
</details>
